\subsubsection{Der Algorithmus}

Nun ist sichergestellt, dass eine endliche Menge von kanonischen \stickrep{} ausreicht, um alle \stgren{} mit einer bestimmten Anzahl an Knoten zu erzeugen. In \cref{algo:stick_bestimmen} ist beschrieben, wie man für ein $n \in \mathbb N$ die Menge $\stickRn{}$ bestimmen kann. Die Vereinigung $\mathbb S \gets \mathbb S \cup \{G\}$\ in Zeile \ref{algo:stick_bestimmen_mengenop} ist dabei so zu verstehen, dass $G$ nur zu $\mathbb S$ hinzugefügt wird, wenn darin noch kein zu $G$ isomorpher Graph enthalten ist. Die Korrektheit des Algorithmus folgt unmittelbar aus der schon genannten Eigenschaft, dass die \stickrep{en} in $\mathcal S_n$ schon ausreichen, um alle \stgren{} mit $n$ Knoten zu erzeugen. Da $\mathcal S_n$ eine endliche Menge ist, terminiert die Schleife nach endlichen vielen Schritten. Dass das Erzeugen des Gra\-phen aus einer \stickrep{} ($G \gets G(\sr S)$) und der Test, ob der Graph maximal reduziert ist, in endlich vielen Schritten möglich ist, wird im folgenden Abschnitt begründet. Damit ist die Terminiertheit des Algorithmus gewährleistet.

\begin{algorithm}
    \DontPrintSemicolon % Some LaTeX compilers require you to use \dontprintsemicolon instead
    \KwIn{$n \in \mathbb N$}
    \KwOut{$\stickRn{}$}
    $\mathbb S \gets \emptyset$\;
    
    \ForEach{$\sr S$ \textbf{\textup{where}} $\sr S \in \mathcal S_n$} {
        $G \gets G(\sr S)$\;
        \If{$G~\textup{ist maximal reduziert}$}{
            $\mathbb S \gets \mathbb S \cup \{G\}$\;\label{algo:stick_bestimmen_mengenop}
            }
        }
        \Return{$\mathbb S$}\;
    
    %\Return{\textup{\texttt{False}}}\;
    \caption{Bestimmen von $\stickRn{}$}
    \label{algo:stick_bestimmen}
\end{algorithm}